
Chunk 1
Question: What is the name of the author?
Answer: John Green
Question: How many weeks will it take to learn World History?
Answer: 40 weeks
Question: What will be tested in the test?
Answer: Whether you are an informed, engaged and productive citizen of the world
Question: What will be the format of the test?
Answer: Schools, bars, hospitals, dorm rooms, First dates, job interviews, while watching football, while scrolling through your Twitter feed
Question: What is the name of the video?
Answer: Crash Course World History
-----------------------
Chunk 2
Question: Why were foragers healthier than agriculturalists?
Answer: Their bones and teeth are healthier than those of agriculturalists and anthropologists who've studied the remaining forager peoples have noted that they actually spend a lot fewer hours working than the rest of us and they spend more time on art, music and storytelling. Also, if you believe the classic of anthropology, Nisa, they also have a lot more time for scooterly pooping.
Question: What was the best hunting gig in the prehistoric world?
Answer: Marine life was a abundant and B relatively unlikely to eat you.
Question: What are the advantages and disadvantages of agriculture?
Answer: Advantage controllable food supply. You might have droughts or floods, but if you're growing the crops and breeding them to be harder, you have a better chance of not starving. Disadvantage in order to keep feeding people as the population grows you have to radically change the environment of the planet. Advantage especially if you grow grain, you can create a food surplus, which makes cities possible and also the specialization of labor. Like in the days before agriculture, everybody's job was foraging and it took about 1000 calories of work to create 1000 calories of food and it was impossible to create large population centers. But if you have a surplus, agriculture can support people not directly involved in the production of food.
Question: Why were foragers unable to create large population centers?
Answer: It took about 1000 calories of work to create 1000 calories of food and it was impossible to create large population centers.
-----------------------
Chunk 3
What was the speaker's favorite subject in school?
Answer: The speaker's favorite subject in school was history.
Question 2: 
Why does the speaker say that agriculture can be practiced all over the world?
Answer: Agriculture can be practiced all over the world because it takes extensive manipulation of the environment, like irrigation, controlled flooding, terroristing, that kind of thing.
Question 3: 
What are the advantages of herding?
Answer: The advantages of herding are obvious. First, you get to be a cowboy. Also, animals provide meat and milk, but they also help out with shelter because they can provide wool and leather.
Question 4: 
What are the disadvantages of herding?
Answer: The downside is that you have to move around a lot, because your herd always needs new grass, which makes it hard to build cities, unless you are the Mongols.
Question 5: 
What are some animals that lend themselves to domestication?
-----------------------
Chunk 4
Question: What did Charles Darwin believe about the Agricultural Revolution?
Answer: He believed it was an accident.
Question: Why do historians think the Agricultural Revolution occurred?
Answer: Historians think it occurred due to population pressure, abundance, or the desire to produce more alcohol.
Question: What is the Agricultural Revolution?
Answer: The Agricultural Revolution was the development of farming and agriculture.
Question: What is the best theory for the Agricultural Revolution?
Answer: The best theory is that there wasn't really an Agricultural Revolution at all, but that agriculture came out of an evolutionary desire to eat more.
-----------------------
Chunk 5
How did the people who ate snails selectively breed them to be bigger and more nutritious?
A. By feeding them more food.
B. By giving them more space to roam.
C. By scratching a ditch around their living quarters.
D. By providing them with more sunlight.
E. By creating a specific breeding ground for them.
-----------------------